這是最假的時代 - 畢明

全文

這是最假的時代 - 畢明

有一種語言偽術叫：唔理想。

一些事實，明明證據確鑿到盲人開眼，佢會話「唔理想」。

一些事情，明明錯到罄竹難書，佢一樣會話「唔理想」。

因為唔理想，不過等於唔完美，可接受，有改善空間。

明明考第尾，逃學，抄功課，在學校打架，佢話自己「係，我冇考第一」。

黑色幽默到荒誕，「理想」？就憑你們，點敢高攀。

冇人在要求理想，完美誰都知太離地，香港人沒有那麼科幻天真，敢FF毅進部隊、僭建警官、販冰兵團理想又完美。傻的嗎。

但蝦細路，打女人，恰路宿者、強姦、販毒、濫捕議員、濫暴對待無辜市民，不是唔理想，係唔合格。

連基本都達不了。

與理想無關。活在今時今日的香港，你還敢講理想？

監警會報告，對於警方而言，卻是很理想。不單可以接受，更恐怕找不到幾多改善空間。

譬如說，速龍裝束非警隊制服，不受《警察通例》 規管。又譬如說，「事實。。。。。。。。。行動，拘捕在7月21日晚襲擊黑衣人的多名嫌疑人物。」，還有12宗警員開槍無違規。

面書專頁Goodbye HK, Hello UK做了一個小小的總結，看外國勢力媒體如何報導監警會的理想報告。《The Washington Post》、《TIME》、《The Telegraph》、《The Guardian》及《BBC》等這些有公信力及權威的新。。。。。。。。。。。rs能字眼，說報告為警方做的是「淡化」、「開脫」、「護航」、「洗白」。

把底褲戴上面的777，一臉就是本末倒置，在一個寫着「香港的真相」的巨型backdrop前，宣告她。。。。。。。。。。想的報告，讚揚它「詳細、客觀、以事實為基礎」。

這個畫面，太誠實了，太理想了，太真實了。

這，的確就是香港的真相。一個硬推送中惡法的罪魁，說一個「淡化」、「開脫」、「護航」、「洗白」的報告，就是。。。。。。。。了誠實豆沙包嗎，擘大眼講大話，就是香港的真相。

全世界都在看，看得一清二楚。外媒為什麼不約而同，認為這個報告在dimming、exonerates、defends呢？因為事情。。。。。。。。自己的雙眼、親身所歷，就是證據。

同日，教育局高調狠批歷史考卷試題不符課程目標，要求考評局取消這。。。。。指定由陳健波下周一開會主持內會。。。。。。。借疫情批公務員參與反送中，疫情以來，彩蛋之多要數這天了。

說穿了，就是不准獨立批判思考、不許合法議會抗爭、不能有自由意志。

不能問問題，不能問真相，不能有思想。於是要解決問問題、問真相、有思想的人。

如今，香港正式進入什麼都是偽命題年代。監警？假的。教育，假的。議會，假的。集會自由人權保障，假的。

連海洋公園要「拯救」都是假的。一個主題公園經營不善，管理層又失敗，賺了錢又不是與市民分，不是給公眾甚至政。。。。。。。。。。。。卻叫人課金，純粹打感情牌，sell集體回憶？那麼皇后碼頭天星碼頭是nothing，是零，不是集體回憶嗎？少濫情了。

網上有一剪報一言驚醒，所謂救公園，務必要「救死它」，才是做對了。盛智文把海洋公園救活、救到賺錢、救到有。。。。。。。。。。。逼走令機構賺錢的非受薪主席，就是為了蝕錢，「某些機構要虧蝕才可讓某些人賺大錢」。

救，是為了死，蝕，才是賺。

所以黑，便是白。

"Political language is designed to make lies sound truthful and murder respectable, and to give an appearance of solidity to pure wind"，有時我想，George Orwell越適用，社會離公平真義真相越遠。

這是最假的時代，不要再說什麼最黑暗的一天，因為只會有更黑暗的。。。。。。。。。。。找回失去了的真。為了那個追求真相的13歲少年記者，和他那明白事理的好媽媽。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com